Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)
Це так звана деревоподібна структура html сторінки, яка складається з об'єктів, в яких лежать інші об'єкти... Завдяки DOM ми можемо взаємодіяти з елементами html сторінки за допомогою JS.



Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
innerHTML повертає html-код внутрішнього вмісту елемента, включаючи теги, a innerText повертає тільки текстовий вміст без html-тегів.


Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
можна використовувати методи document.getElementById() або document.querySelector(). Обидва методи можуть допомогти знайти елемент за його ідентифікатором або CSS-селектором. Проте використання document.getElementById() швидше та ефективніше, оскільки він був спеціально розроблений для пошуку елементів за їх id, що дозволяє зменшити обсяг коду та покращити його читабельність. І ще document.getElementById() він є динамічним (не знаю чи влучно слово підібрав,але суть така), а document.querySelector() ні.